_Telegram, Seward, Londen, naar Van Helsing, Amsterdam._ "_6 September._--verschrikkelijk slechter.
Kom tegelijk; niet kwijt.
Ik wacht op een telegram naar Holmwood till hebben gezien."
HOOFDSTUK X _Brief, Dr. Seward naar Hon.
Arthur Holmwood._ "_6 September._ "mijn lieve kunst-- "Mijn nieuws dagelijkse is niet zo goed.
Lucy vanmorgen terug was gegaan een beetje.
Er is echter een goede zaak dat voortvloeit uit; Mevr Westenra was natuurlijk benieuwd over Lucy en heeft geraadpleegd mij professioneel over haar.
Ik maakte gebruik van de gelegenheid en vertelde haar dat mijn oude meester, Van Helsing, de grote specialist, kwam bij me te verblijven, en dat ik haar in haar samenhang met mijzelf, dus kunnen we nu komen en gaan zonder alarmerend haar ten onrechte voor een schok voor haar zou betekenen plotselinge dood en dat Lucy's zwak staat, zou desastreus zijn voor haar.
Wij zijn afgedekt met moeilijkheden, van ons allemaal, mijn arme oude collega; maar, please God, we komen allemaal gelijk.
Indien nodig zal ik schrijven, zodat u niets van me, dat ik gewoon wacht tot nieuws.
